三千名經紀恐飯碗不保 九成代理行蝕本

香港樓市面對重大下行壓力，地產代理行業首當其衝成為犧牲品。有業界人士表示，疲弱的市況受到新冠肺炎衝擊雪上加霜，若果惡劣的情況持續多兩至三個月，估計屆時市場上的代理分行及從業員人數，將會較去年中大幅減少約七百間及三千人。

九成代理行蝕本

香港房地產代理聯會榮譽主席郭德亮表示，自去年中出現反修例事件，已導致樓市交投量大幅減少，而今年一月更出現新冠肺炎大爆發，他坦言：「過去兩個月有九成地產代理行都要蝕本，餘下一成都係剛好歸本」，除非疫情有明顯改善，否則情況會持續。

郭氏認為，為了保障業界生計，建議政府應及時推出措施，包括減低住宅物業按揭成數，以及撤走各類樓市辣招，推升樓市交投，以調控經濟。

租市生意少一半

他形容，「依家租都做唔到，全行飯碗已經打爛晒」。目前樓市買賣宗數極低，十個代理要爭一張單，而且租賃市場淡靜，僅為正常市況下的一半。

事實上，個別大型代理行已出現虧本。利嘉閣總裁廖偉強日前指出，該公司二月份佣金收入只有約八千萬元，再創兩年單月新低紀錄，並出現虧損。為應對疫市，公司貫徹削減部分租金較高的分店，有零星的貴租分行落實關閉。

據地產代理監管局資料，截至二月底代理分行共六千九百七十八間，較一月再少十四間，已連跌四個月，為二十個月的低位。

喜迎AA仆街

唔係話減息成交激增, D客多到好似輪街症咁咩

8000萬佣？
聽落好似好多

兩年單月新低紀錄
即係仲好好生意，叫咩春

經紀人數唔了解
但地產地鋪就好明顯太多啦嗎
摺咁d開番d民生鋪好過

又話好多人買樓

女AA係咪會出嚟做雞？

做地產狗預左一時餓死一時飽死
利申：我自己有牌，無做

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

平時都做開，依家可能轉full time

唔怕 港樓龍市黎

唔係話大把人等住買樓咩？ 買完樓又可以放租等人地幫你供？

AA 狗自打嘴巴？

本身呢行已經僧多粥少
呢個時勢行行都叫苦連天

aa:等緊跌價大把人入市呀

炒到0仲好
本身就係垃圾工

其實代理憑咩收咁高佣
點解要經代理 好似一手居屋直接買賣唔得？

太好了

一個商場轉個彎就有三間一樣公司分行
執剩一間就差唔多

上次睇 個agent先話好多人買
邊句真

低撚死

同政府講

前排心郁郁想買
但業主都係減得少少加上自己擔心份工不保無入市
d AA就日日wtsapp我吹奏幾多人睇樓 幾多人入市 話我蘇州過後冇艇搭
煩過西

大話就黎包唔住

呢段時間，床單都唔係咁易開到

等班龍市好友接受現實要d 時間

食屎啦AA 狗

到時好多個董事，總經理飯碗不保

入埋啲on9行業 怪得邊個？

樓台班人形垃圾AA市道正常都日日上連登洗板架啦，本身都零作用，炒得遲啦
龍市go go go, 但AA無工開

唔好執呀

AA狗

索性全部變AI算啦

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

睇樓帶埋女經紀試住

做床單

唔好出黎扮慘啦

又話D人無懼疫情搶樓

抵撚死

梗係日日話好多客啦
等你驚遲左冇得買快快手俾佣佢賺

唔通直接同你講冇客叫你慢慢等多幾個月先買咩

屌咩 個個aa都咁講
如果係真 當我垃圾 睇唔清樓市真方向

其實摺咗連鎖店或者地產鋪唔等於會令民生鋪多返。最主要都係租唔平，同埋做同Manage盤生意好辛苦

近期咁多客睇樓，香港人大把購買力，私樓供應少需求又咁大，點會無生意呀，再吹大d呀

一聽經紀呢個字都知唔係咩好人

AA狗平時呃人呃得禁開心

你都有今日啦

剛需呢？！

傻仔信到十足

申請禁制令殺晒啲賣樓租樓網

試下

扺呀

永遠都多客
永遠人人爭

咁多客就無貨源啦
買撚哂啦

d垃圾mk賺到身光頸靚個陣唔講

但上星期睇樓真係多人播試過3家人一齊睇同一間屋

要刺激交投係要業主減樓價
唔係撤辣招

03年炒淨幾多AA狗

其實真係痴撚線
一條街可以每間公司開兩三間
加埋成十間地産鋪
全香港幾多鋪位比佢地浪費左

見樓下幾間地產鋪d女都係師奶

仲諗住租屋住tim

根本垃圾職業，呃人買樓舊錢

有fd part time 玩仲搵得多過正職

一個人分咪多
成間公司加埋喎

識呃識氹就得嘅垃圾行業

睇完都唔一定要買
特別呢啲時候大家都預佢跌
睇定啱架啦

咁摺左點都有機會多間民生鋪要咁多地產鋪來做咩開到同銀行咁多間鋪夠啦

咪係囉
一係就肥婆
日日坐係鋪頭打電話call 客
想唔肥都難啦

接近3000名員工
咁除開一人都有兩皮幾

其實多唔多客睇成交反映到，邊間分行成交完都會出新聞稿，睇下就知邊間多生意

咁又係，上星期都係見到有間減價先去睇，唔知係咪多人睇所以幾日後變返正價然後個盤仲坐係度

叫佢睇收皮奶共係唔會有好下場架

又話多單都做唔黎

犧牲品？有貢獻嗰啲先叫做犧牲

你好似唔係唔明個邏輯阿裝修佬

個個業主strong hold.
一個平少少放盤，十隻AA9想做，十枱客想買

可以食花生恥笑AA9得兩種人:
業主 and 跌完都買唔起嘅傻淡

現實係無放盤，餓死aa9

沙士雞

幾時到班保險基金佬

垃圾AA 我十層樓租出去都係直接post上網commission-free

爽
大西北D租最好跌番落五六千一個月

代理分行共六千九百七十八

一千間都多

十個高層都佔左一二千萬啦

女ＡＡ 質素好差

大業主供供25k 3zero，供完樓再同我講
我資產就正數，唔洗交租。
到你0 按揭再笑9 我啦

賣左又買唔返，疫情又唔想人入屋
除非鎖匙盤

風光個陣又唔講

你30歲痴緊老母住咋扮業主
你話遲D跌幾球，做乜唔賣樓呀

咁唔知啦

租鋪都要一半啦，利嘉閣至少150間鋪，雖然鋪仔細細。

吹還吹…其實有數得睇，2月成交量比1月多
係無錯，比上年同月差，成交數都比版往少
但2月比1月已經回升，上車客餓左一個月，二月有盤減價就會掃
所以先會有新聞話排隊睇盤

大西北d樓最好跌番落五六千一呎

恐

好過你間乞衣劏房住5個人

無人租自然會減租啦
除非業主想真．攬炒香港

錯字：成交數都比過往少

會唔會走去做警察

業主表示龍市點解要減

結論：AA等食屎吧

要靠老作攻擊

而我講嘅根據你比資料陳述事實

25k 供供笑人廢淡真係特別諷刺

呢 d 垃圾工種
話9知佢地滅亡

全連登都知你痴老母住搵25k 幫老母供樓，等佢地死晒你就可以做人上人

都上升返 今個月開始又要爆升gogogo囉
篇文仲叫乜9春啊 多舊魚

該公司二月份佣金收入只有約八千萬元
佢地係成件事做過d咩
咁就袋左80M
重好意思講

股市仲要大跌。aa唔使再唱好啦

汪總話佢果間行冇問題wor， 繼續個個都達標

你作故仔就等如係？

推

都未衰過沙士, 好景嗰陣搵埋咁多, 你而家一兩個月差就話PK了?

又話home office多咗好多客睇樓

隻aa9仲係咁wtsapp我話
「交投熱烈」
「疫情無影響樓市」

我真係笑而不語覆都廢9事

咁你証明自己唔係囉
你係我踩住既地底泥咋， 身家收入邊方面你高過我？ 教人買樓
成副身家得一間供左幾年既劏房， 成世人既成就就係有一間供緊既樓

其實地產經紀既作用係乜？
開個Online平台，自行搞掂就得啦
有人嫌煩既先去搵經紀咪得

叫佢影響到樓市果時先揾你

「交投熱烈」咁誇 ....
我自己屎忽痕估價都減哂...
但市面又唔見減好多
痴撚線個估價同開價差一百萬...
真係會交投熱烈咩

利申:業主，自住果層估低左，想買多層又搵唔到有幾平

aa狗關我撚事咩

自己唔識做生意，蝕錢關人咩事？

有有床單？

仲有好撚多鄉語腥而民

賺錢又唔見呻

你作完故仔我要prove，我話你係女人你貼賓周上來睇下

熟女有熟女嘅食法同市場

關我撚事？

就係要呢啲

學你條廢柴咁咩都唔敢講丫， 因為冇料到講出黎比人笑。 你要我賣樓契我貼左， 幾時到你貼供樓單？
貼埋糧單囉。 廢物

貼樓契

廢柴供供25k 就咪走出黎柒啦 供撚到係退休呀死廢閪。

當年樓價升到bang bang聲時 說好的剛需呢？

呢個真
新蒲崗舊政府合署對開齊曬咁多間地產鋪，中原仲有兩間屌佢老味CLS

自住村屋 喜迎樓市仆直 你唔仆直 我應該要永遠住屋企

成績表

又話跌市幾枱客爭一個單位

aa9

你講嘢野我都貼過晒了

8000萬佣有7成公司袋=5600萬
假設5600萬交一半租=2800萬出底薪比3000人=$9333/人
8000萬佣3成員工袋=2400萬=假設得頭2成員工開到單=$40000/人

即係平均top sales月入約5萬，一般月入1萬，都唔係好差啫

好天唔砍埋落雨柴 怪得邊個?

口罩可以唔買
樓唔可以唔租/住
aa狗吹大d呀笨

有咁耐風流

轉行做清潔消毒

我就做工商舖嘅 其實真係冇乜影響
反而生意係多咗.. 有啲公司大搬細 要搵我哋幫手

曾蔭權年代 大西北都係四千蚊呎

咁要社區爆發先有機會

𨍭行打拳賽

留名睇樓市跌九成

又話要排隊又反價，無事既

自己up姐 好似排隊咁，都係想抄熱個場

咁當時人均先 7000 / month...
難比啲既

大圍出一轉閘你會見到一條街多過一半係地產舖
其中有五間係美聯 其他地產會有一至兩間

學聖誕卡講:跌咩，今個月睇樓量創新高

轉行做保險囉 都一樣呃人姐

又話跌價大把人會入場？

根本廢物行業早就應該摺埋

外國地產經紀係幫你搵合適既樓。
香港既地產經紀只係望撚住D新樓盤等過河濕腳，零價值

執撚哂佢啦

認真...想入市 , 冇大跌..

你隻低學歷低入收25k乞衣

死返去你個閣仔打飛機啦

記住細聲d呀

你間乞衣劏房咁細

唔係你老母聽到你呻吟聲呀

低賤

要死老母執遺產供多26年先可以光明正大打飛機

關我撚事 賺咁多年錢市民有冇份?

正確來講

係大業主加兩件廢老

兩件廢老各養一隻狗

一家五口😂

收入扣左一手回佣未？

連好天斬埋落雨柴都唔識
不如年年話農夫冬天種唔到野餓死喇

明明係專業人士

只係時勢挫英雄

佢地個個都靚仔醒目高學歷

實有好路數

8000萬佣你都未計同公司對分

都有AA認真做, 但係一大堆不學無術垃圾

班友撈唔掂可以轉行做乜？

傳銷？倫敦金？

一樣咁型

又話好好景既, 樓市必升既, 做乜鳩

一萬食得屎啦

好好景

好多成交

賺到夠，免為其難先介紹樓盤比你

你睇我隻新撈幾靚

拉

三四個月食老底好快比人炒

保安囉

養唔到太多閒人 摺鋪 摺人改網上睇樓啦

成日都話炒經紀
但一直仲係死周圍都地產舖

班友行出街唔出聲都一眼望出佢做邊行

香港人嘅損失

比人炒左

照企街鋪頭附近食煙扮有工返

因為有得著西裝返工真係太幸福

一樣有西裝著

型呀

仲有機會可以鬧鳩返企商場d地產代理

相煎何太急

我見個個都身光頸靚有撈帶

原來咁窮

中原抵撚死

某程度上班狗都係自己攞嚟,成撚日吹樓價升樓價升,一廂情願以為樓價升左就可以賺多啲佣,都弱智
樓價升成交少,層樓400升到800最後咪又係減佣先成交到，咁有咩分別
根本個市橫行多成交就最好，佢地偏要亂吹，都抵撚死

班友自己成世都買唔起

精神分裂日日叫人買

班友日日部住房屋台

唔買樓睇淡就話你痴老母住公屋

呢個垃圾職業，一早應該比機器/電腦淘汰

又話樓市暢旺，又小陽春，但又話飯碗不保蝕本，精神分裂？

抵啦

租唔多 搵買賣既人好多
其實平均二手應該一個月6000幾宗。
而家得2000宗。

積左好多購買力

係

做地產經紀專業，有前途

做保安都好專業，有前途。

係

地產代理同保安打拳賽特別好睇

見人講人話，見鬼講鬼話
哩個時候緊係講到自己就嚟乞食，搏資助啦

身光頸靚著西裝帶撈好慘？

我自己就咁睇
始終依家武漢肺炎只係三四個月
真正影響未浮出面
我諗好多賣家都strong hold諗住好快沒事兒，而且未真係缺錢需要套現，經過沙士一次經驗，吹奏左咁耐龍市，一定唔會咁易減價
而買家（我）就覺得武肺有排搞，唔急住咪等下先囉

要咁撚多地產鋪托柒咩全部地鋪一執都係開間鋪俾aa 上連登
拎個鋪位門口賣下魚蛋燒買好過啦

抵死
平時賺咁多

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

平均文員人工

本身就係啦

真心想知咁少成交d agent係食乜

幾時有床單開？ Call 我睇樓

賣身

執柒左佢啦

我都成日收到d AA 係咁fw 呢D 野黎
唔知仲以為佢係賣家代理
如果我係買家都會搵個企我果邊架啦
一黎就企對面，我仲邊有信心搵你幫我講價

駁唔到

又係時候大手入股了

三千件寄生蟲

關我咩事？

賣開床單

早兩日先見個啲mk 錶post話樓市大好又話個post已經有幾個已經入市

宜家渣住支槍叫你做啊
你冇能力入得依行 前幾年好景你唔講?
輸打贏要抵撚死

海港城賣樓不知幾旺

其實呢排真係多客
利:有屋企人做呢行佢冇理由呃我啦掛

佢唔想你擔心

你真係諗太多 佢之前不嬲都冇乜人搵佢睇

我想多了，你安心就好

叫佢老細唔好成日出黎叫春話減辣啦

係成個行業發展到k形即
一個細區入面可以有二三十間代理行
要買/賣/租都好
三幾間已經攪得掂

全公司啵 仲要拆翻佣比AA
開支人工都蝕

郭德亮？？？剛Google

呢位郭德亮身為地産主席，所開的帝庭地産竟然被地監局遭譴責，真係垃撚圾到極點！！！

睇郭德亮個樣似豬多過似人

笑而不語